加國華裔議員 聲援港年輕抗爭者

加國華裔議員 聲援港年輕抗爭者

14,885

■加拿大華裔國會議員關慧貞

【本報訊】剛訪問中國和香港的加拿大華裔國會議員關慧貞，發聲明支援因律政司司長袁國強覆核刑期而被判監的16人。她讚揚香港年輕人的勇氣，以及他們非暴力的行動令她深受啟發；又透露曾與包括加拿大駐港總領事在內各界人士討論本港近期發展，他們均對情況感憂慮。關敦促港府與其壓制這些聲音，更應想想為何公眾會提出這些問題。

在香港出生的關慧貞指出，2014年雨傘運動是「一場為香港爭取民主和更具問責政府的社會運動」，對於包括黃之鋒在內的雙學三子及反新界東北案等被告，因袁國強提覆核刑期而被判監，關對此表示十分失望，而他們其實已完成原審判決刑罰。

對港政局發展感憂慮

此案也令人擔心會對港人和平請願及言論自由造成寒蟬效應，質疑背後有政治動機和幕後操縱，強調港府與其壓制這些聲音和提問，反而應好好地想，為何公眾會提出這些問題，以及為何這樣的情緒會在上升。

關亦提到，訪港期間與包括加拿大駐港總領事Jeff Nankivell在內的政治觀察人士談論香港政局，他們均對近期本港發展感憂慮，她指港府不應以加重刑罰來回應港人對民主和表達自由的訴求。

■記者呂浩然

上一則
譚允芝撐上訴庭 轟外媒未研判詞

下一則
戴耀廷 陳澤滔列人大選民名單

係就出手做野啦
個個都得把口
屌

慧貞

佢噉都係「華裔」？
大中華膠真係咩都可以「被華人」

等你班友打下飛機開心下

why not ?
種族冇得變

老豆老母都港人 9歲移民 會變白人鬼婆？

遲下將日本人韓國人都變埋支那人

關慧貞生於香港，9歲時跟隨家人移民加拿大卑詩省溫哥華，能說流利的廣東話和英文。她畢業於西門菲沙大學，主修犯罪學[1]。

關氏現與丈夫、女兒、兒子和繼子在溫哥華東區居住[1]。

不如縮返入你老母個閪度啦

入親呢啲post 硬係一堆反上腦傻閪

咩叫華裔，華人？
點解唔用返中裔，中國人
根本呢個用字應該廢除

左膠皇，親共產黨喎

有台藉 港藉唔用 用咩華人 不如用亞裔啦屌